\ProvidesPackage{hochschule}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[a4paper,left=3cm,right=3cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage[pdftex]{thumbpdf}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{xurl}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{lscape}
\usepackage{xltabular}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{cite}
\usepackage[numbers,round]{natbib}
\usepackage{float}
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hang]{footmisc}
\usepackage[printonlyused]{acronym}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{appendix}
\usepackage{quellcode}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{color}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[automake,nopostdot,nonumberlist,toc]{glossaries}

% Abstand von Listenpunkten
\setlist{itemsep=2pt}

% Absatzeinzug und -abstand
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\parskip}{8pt}
\setlength{\marginparwidth}{2cm}

% Fussnoteneinzug
\setlength\footnotemargin{10pt}

% Emergency Stretch
\setlength\emergencystretch{5em}

% Hurenkinder und Schusterjungen verhindern
\clubpenalty10000
\widowpenalty10000


% Zitat fuer Grafiken
\newcommand*{\citefigure}[1]{\par\raggedleft\footnotesize Quelle:~#1}

% Format für Inline-Code
\newcommand*{\inlinecode}[1]{\texttt{\textbf{#1}}}

% Fussnotennummerierung
\counterwithout{footnote}{chapter}

% Tabellennummerierung
\counterwithout{table}{chapter}

% Abbildungsnummerierung
\counterwithout{figure}{chapter}
\renewcommand{\thefigure}{\arabic{figure}}

% Chapter-Titel
\titleformat{\chapter}[hang]{\Huge\bfseries}{\thechapter}{1em}{}
\titlespacing{\chapter}{0pt}{40pt}{30pt}
\titlespacing{name=\chapter,numberless}{0pt}{40pt}{30pt}

% Anhang
\noappendicestocpagenum
\renewcommand{\appendixtocname}{Anhang}

% Multicolumnwidth fuer tabularx
\newcommand*{\multicolwidth}[1]{\hsize=\dimexpr#1\hsize+#1\tabcolsep+\arrayrulewidth\relax}

% Farben
\definecolor{orange}{rgb}{1,0.38,0.38}

% Tabelle: Zellenhoehe
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
